1. in the root directory run $ php yii serve
2. http://localhost:8080/index.php?r=site%2Ftest - проверка последовательности скобок
3. http://localhost:8080/index.php?r=site%2Funique - унификация текста. в контроллере закоментированы примеры получения текстов по одному
смещение задается через метод setVariantsOffset()
паттерн задается через метод setReplacementPattern()

юнит тесты не писал раньше на php, с этим нужно отдельно разобраться